人與人之間距離係愈來愈遠定近 ?

企埋d咪近d；企遠d咪遠d

現充近
毒撚遠

遠

遠
愈了解 愈覺得係兩個世界

遠
因為到最後只有自己先明白自己

愈大愈遠
愈多顧慮愈遠

近
返工搭地鐵就感受到

人與人之間越疏離
耶教傳教越容易

平均距離定義
<dist>(t)=Sum(i=1 to N)Sum(j=i+1 to N)dist(i,j) /(N(N-1)/2)
N=N(t)=human population
平均嚟講愈嚟愈近
地球表面面積改變相對人口增長近乎零
加上人類居住區域已經相當分散
再分散都唔會對平均距離有好大影響
而人口增長dN(t)/dt極快
所以人口愈多，平均距離會愈近

人類歷史上平均距離應該由極近開始，當人類開始遷出非洲之後就會暴增，隨住各地文明發達人口增長距離又會減少，地理大發現後再增加，工業革命後世界人口暴增於是再減少，直到今日